

%Dans tout l'exercice, $\R$ désigne l'ensemble des nombres réels.

\medskip


La suite $\left(w_n\right)$ est définie par $w_1 = 2$ et pour tout entier naturel $n$ strictement positif, 

$w_{n+1} = \dfrac1n w_n$.
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~} La suite $\left(w_n\right)$ est géométrique&\textbf{c.~~} $w_5 = \dfrac{1}{15}$\\
%\textbf{b.~~} La suite $\left(w_n\right)$ n'admet pas de limite&\textbf{d.~~}La suite $\left(w_n\right)$ converge vers 0.
%\end{tabularx}
%\end{center}
On peut démontrer rapidement par récurrence de :

$w_1 = 2$, \quad $w_2 = \dfrac{2}{1} = 2$, \quad $w_3 = 1, \quad w_4 = \dfrac{1}{3}w_3 = \dfrac13 = \dfrac{2}{2 \times 3} = \dfrac{2}{(4 - 1)!}$, ...

que $w_n = \dfrac{2}{(n-1)!}$, avec $n! = 1 \times 2 \times 3 \times \ldots \times n$.

Or $\displaystyle\lim_{n \to + \infty}\dfrac{2}{(n- 1)!} = 0$. Réponse \textbf{d.}



\bigskip

